===== CACCAUHOITHUONGGAPVICTORIA_1742365096471.pdf =====

Q1: thể liên hệ tại đâu?
A1: ->  Sau khi KH đăng nhập App/ Website của trường và chọn Thanh toán học phí, KH sẽ được chuyển sang hành trình đăng ký phát hành thẻ của HDBank. 2.  Tôi đã đăng ký phát hành thẻ thành công, sau bao lâu thì tôi có thể thanh toán học

Q2: phí và thực hiện chuyển đổi trả góp?
A2: ->  Ngay sau khi thẻ của KH đăng ký được HDBank phê duyệt hạn mức thành công, hệ thống sẽ tự động thực hiện giao dịch thanh toán học phí và chuyển đổi trả góp theo như kỳ hạn mà KH đã đăng ký.

Q3: 3.  Tôi phải tốn bao nhiêu thời gian để thực hiện hết hành trình mở thẻ?
A3: ->  KH thực hiện hành trình mở thẻ từ 5 - 10 phút. KH cần chuẩn bị GTTT là CCCD có CHIP để thực hiện eKYC.

Q4: 4.  Thời gian tôi được phê duyệt hạn mức là bao lâu?
A4: ->  Nếu KH đủ điều kiện, KH ngay lập tức sẽ được phát hành thẻ ảo với Hạn mức bằng 100% học phí để có thể thực hiện thanh toán.

Q5: 5.  Tôi có được chọn loại thẻ tôi muốn phát hành hay không?
A5: ->  KH sẽ được mở mặc định thẻ HDBank Vietjet Platinum, chi tiết về sản phẩm KH có thể tham khảo tại đây: https://hdbank.com.vn/vi/personal/product/detail/the/the-tin-dung/hdbank-vietjet- platinum 6.  Khi đăng ký phát hành thẻ tín dụng của HDBank trên kênh này thì tôi cần chuẩn bị

Q6: những giấy tờ gì?
A6: ->  Kênh phát hành thẻ tín dụng trực tuyến của HDBank hỗ trợ kiểm tra, đối chiếu các thông tin KH cung cấp trong quá trình đăng ký phát hành thẻ. Do đó, KH chỉ cần thực hiện chụp hình giấy tờ tùy thân (CCCD có chip) và ảnh chân dung khi đến bước yêu cầu. 7.  Những lưu ý gì khi thao tác đăng ký phát hành thẻ tín dụng trên kênh trực tuyến

Q7: này?
A7: 1 | Page - Các thông tin cá nhân KH cung cấp trong quá trình đăng ký phát hành thẻ tín dụng trên kênh trực tuyến cần chính xác. - Khi thực hiện chụp hình Giấy tờ tùy thân (CCCD có chip) và ảnh chân dung, KH cần lưu ý: + Chụp hình từ bản gốc, là giấy tờ còn hiệu lực sử dụng. + Đặt giấy tờ trên mặt phẳng, nơi có đầy đủ ánh sáng. + Thông tin trên hình phải rõ nét, không bị nhòe, run, lóa sáng.

Q8: 8.  Tôi được đăng ký trả góp khi thanh toán học phí trong bao lâu?
A8: ->  Khách hàng có thể chọn kỳ hạn trả góp lên đến 60 tháng để thanh toán học phí tùy theo quy định của Nhà trường và HDBank.

Q9: 9.  Khi đăng ký dịch vụ trả góp, tôi có mất thêm khoản chi phí nào khác không?
A9: ->  Ngoài số tiền học phí chia theo kỳ hạn mà KH đã đăng ký, KH sẽ cần trả thêm một khoản phí để thực hiện chuyển đổi trả góp. Mức phí phải trả sẽ được thông báo cụ thể tại màn hình chọn đăng ký tương ứng với từng kỳ hạn khác nhau.

Q10: 10. Tôi sẽ cập nhật kết quả chuyển đổi trả góp tại đâu?
A10: ->  Kết quả chuyển đổi trả góp (thành công/thất bại) KH sẽ được nhận thông báo thông qua SMS và OTT trên ứng dụng HDBank Mobile.

Q11: 11. Mỗi tháng tôi sẽ thanh toán khoản trả góp bao nhiêu và như thế nào?
A11: ->  HDBank sẽ gửi chi tiết số dư nợ trả góp cho KH vào mỗi kỳ sao kê tùy theo kỳ hạn mà KH đã chọn khi đăng ký, KH có thể thanh toán thông qua các hình thức tại đây: https://hdbank.com.vn/vi/news/detail/tin-tuc-khac/thanh-toan-du-no-the-tin-dung

Q12: 12. Nếu tôi muốn hủy trả góp thì có phải đóng thêm khoản phí nào hay không?
A12: Nếu hủy trả góp, KH sẽ thanh toán thêm phí tất toán trả góp trước hạn, cụ thể như sau: - Kỳ hạn 6-12 tháng: Miễn phí - Kỳ hạn 24 tháng: + Miễn phí nếu tất toán sau thời gian 12 tháng; + 2% trên dư nợ còn lại nếu tất toán trước 12 tháng. - Kỳ hạn 36 - 60 tháng: + Miễn phí nếu tất toán sau thời gian 24 tháng; + 2% trên dư nợ còn lại nếu tất toán trước 24 tháng. 2 | Page 13. Nếu tôi không thanh toán đủ số tiền tối thiểu hoặc thanh toán chậm thì lãi phát sinh

Q13: trên số tiền trả góp từng thời kỳ hay trên tổng số tiền trả góp còn lại?
A13: ->  Nếu KH không thanh toán đủ số tiền tối thiểu hoặc thanh toán chậm thì lãi sẽ phát sinh trên tổng dư nợ của KH. 14. Trường hợp tôi muốn chuyển trường cho con thì khoản vay trả góp học phí tại

Q14: HDBank sẽ như thế nào?
A14: ->  Nếu KH có nhu cầu chuyển trường cho con hoặc những vấn đề khác liên quan đến việc ngưng học tại trường, KH vui lòng liên hệ với Nhà trường để được giải quyết. Sau khi nhận thông tin về việc nghỉ học của học sinh tại trường và phần hoàn trả học phí từ Victoria sẽ được chuyển trực tiếp cho HDBank, HDBank sẽ gạch nợ tương ứng với số tiền Victoria chuyển. Phần dư nợ còn lại, KH có nghĩa vụ thanh toán với HDBank.

Q15: 15. Tôi có thể dùng thẻ này để thực hiện các Giao dịch chi tiêu khác được hay không?
A15: ->  Với thẻ được mở khi có nhu cầu thanh toán học phí, KH chỉ được sử dụng để thanh toán học phí và chuyển đổi trả góp tại trường Victoria. Nếu KH có nhu cầu giao dịch khác, vui lòng chọn phát hành thêm thẻ khi đăng ký (hạn mức tối đa 20 triệu) và có thể dùng thẻ đó để chi tiêu sau khi được phát hành thành công. 16. Trong quá trình tôi thao tác phát hành thẻ và thanh toán học phí, nếu tôi gặp vấn đề

Q16: thì phải liên hệ ai? Trường Victoria hay HDBank để hỗ trợ giải quyết cho tôi?
A16: ->  Khách hàng có thể liên hệ hotline 19006611 của HDBank để được tư vấn, hỗ trợ 17. Vui lòng cung cấp thông tin về các Chi nhánh và Phòng giao dịch của HDBank để tôi

Q17: có thể liên hệ khi cần?
A17: ->  Khách hàng có thể liên hệ hotline 19006611 của HDBank để được tư vấn, hỗ trợ giải đáp các thắc mắc. ->  Để biết thêm thông tin địa chỉ các Chi nhánh, PGD của HDBank, KH có thể truy cập website của HDBank: https://hdbank.com.vn/vi/atm-branch 3 | Page

