Q1: Thông báo này có hiệu lực từ khi nào?
A1: Từ ngày 27/12/2024.

Q2: Kênh nào cung cấp thông tin giao dịch thanh toán bằng phương tiện điện tử?
A2: Mobile Banking và/hoặc Internet Banking.

Q3: Khi hoàn tất giao dịch, hệ thống hiển thị những thông tin nào cho khách hàng?
A3: Số tham chiếu giao dịch (mã giao dịch), ngày giao dịch và số tiền giao dịch — hiển thị ngay trên màn hình kết quả.

Q4: Ngoài màn hình kết quả, tôi có thể xem lại thông tin giao dịch ở đâu?
A4: Bạn có thể xem trong lịch sử giao dịch/sao kê của tài khoản.

Q5: Tính năng Tra soát giao dịch được triển khai trên kênh nào?
A5: Chỉ trên HDBank Mobile Banking.

Q6: Loại giao dịch nào được phép gửi tra soát trong ứng dụng?
A6: Các giao dịch ghi nợ của tài khoản thanh toán thực hiện trên kênh Ngân hàng điện tử.

Q7: Có giao dịch nào bị loại trừ khỏi tra soát trong ứng dụng không?
A7: Có. Không áp dụng cho giao dịch Chuyển khoản trong hệ thống và Chuyển khoản chứng khoán.

Q8: Thời hạn gửi tra soát cho một giao dịch là bao lâu?
A8: Áp dụng với giao dịch phát sinh trong vòng 70 ngày tính đến ngày bạn gửi yêu cầu tra soát.

Q9: Cách vào mục tạo tra soát trên app như thế nào?
A9: Đăng nhập Mobile Banking → menu bên trái chọn “Tra soát khiếu nại” → chọn “Tạo yêu cầu mới” → chọn giao dịch cần tra soát → điền/cập nhật thông tin yêu cầu → đồng ý quy định → kiểm tra lại và ‘Xác nhận’.

Q10: Sau khi tôi xác nhận, yêu cầu của tôi đi đâu?
A10: Yêu cầu sẽ được gửi tới HDBank để tiếp nhận và xử lý.

Q11: Tôi có thể theo dõi tình trạng yêu cầu tra soát đã gửi ở đâu?
A11: Ngay trong ứng dụng: vào “Tra soát khiếu nại”, tìm kiếm yêu cầu theo nhu cầu và mở chi tiết để xem kết quả/tiến độ.

Q12: Tôi tìm nút “Tra soát giao dịch này?” ở đâu?
A12: Sau khi chọn một giao dịch trong danh sách, vào màn hình chi tiết giao dịch và chọn “Tra soát giao dịch này?”.

